# Игра «Жизнь»

## Правила игры

  Как гласит [википедия](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%98%D0%B3%D1%80%D0%B0_%C2%AB%D0%96%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C%C2%BB): 
  - Действие игры происходит на размеченной на клетки замкнутой поверхности
  - В каждой клетке может либо существовать, либо отсутствовать жизнь
  - на каждом шаге популяция эволюционирует следующим образом:
    - любая живая клетка с менее чем двумя живыми соседями умирает от одиночества
    - любая живая клетка с двумя или тремя живыми соседями выживает до следующего поколения
    - любая живая клетка с более чем тремя живыми соседями погибает от перенаселённости
    - в любой клетке без жизни с ровно тремя живыми соседями зарождается новая жизнь

  Вам необходимо добавить имплементацию метода `tick(state: Vector[Vector[Boolean]]): Vector[Vector[Boolean]]` 
  в файле [Life.scala](src/main/scala/ru/dins/scala_school/life/algorithm/Life.scala).
  
  Игровое поле репрезентуется двумерным вектором `Vector[Vector[Boolean]]`, в котором значения state(i)(j) 
  принимают значения `true` или `false` означающие наличие или отсутствие жизни.
  
  Метод принимает на вход текущее поколение, принимает решение о том в каких клетках жизнь зарождается, 
  в каких выживает до следующего поколения и в каких погибает, и возвращает следующее поколение. 
  
  В процессе выполнения вы можете дописывать любое количество ваших методов так или иначе помогающих решить задачу.

  Важно помнить что по условиям нашей задачи поле является зацикленным, то-есть `state.head.head` и `state.last.last` являются соседними.

  Для вашего удобства, были переподготовленны тесты для метода `Life.tick`, которые проверяют некоторые 
  заранее известные переходы между состояниями, их можно выполнить командой `test` из sbt shell вашей IntelliJ IDEA.

  Также существует два класса ru.dins.scala_school.life.ConsoleLife и ru.dins.scala_school.life.GUILife, 
  которые визуализируют результат работы метода. Эти классы распечатывают игровое поле в консоль или отрисовывают 
  его в окне приложения.
  
  Запускаются командами `runMain ru.dins.scala_school.life.ConsoleLife` или `runMain ru.dins.scala_school.life.GUILife`
  из sbt shell вашей IntelliJ IDEA 

## Дополнительные материалы
  - [sbt](https://www.scala-sbt.org/) - интерактивный инструмент сборки Scala проектов.
  - [scalatest](https://www.scalatest.org/) – наиболее гибкий и популярный инструмент тестирования в экосистеме Scala.
  - [scalastyle](https://docs.scala-lang.org/style/) - документ описывающий основные принципы форматирования Scala кода.